瑞銀首席：這不是牛市結束的鐘聲，這只是噪音

週四，全球股市暴跌，引發了市場對牛市終結的擔憂和熊市在即的恐懼。但瑞銀首席經濟學家保羅•多諾萬（Paul Donovan）卻在CNBC的採訪中稱，並不認為這是牛市宣告結束的鐘聲，這些擔憂充其量只能算是「噪音」，近期的震動不會帶來長期的影響。

全球股市跳水？瑞銀首席：這在經濟上不那麼重要

昨晚，道指創8個月最大單日跌幅，跌幅3.15%。科技股領跌，納指重挫4.08%。標普跳水3.27%，至2個月新低，創2016年11月來最長連跌。而在美股昨晚暴跌之後，全球股市今日開啓多米諾骨牌式暴跌，恆指大跌3.54%，A股上證指數暴跌5.22%，再現千股跌停。此外，日經225指數暴跌3.89%。

對此，多諾萬則將近期的投資挑戰稱作是「經濟上不那麼重要」的薄弱阻礙，理由是，「貿易稅對股市的傷害遠大於其對經濟造成的損害，因為大約80％的全球貿易是由大型跨國公司進行的」。

他認為，在美國，大型上市公司只佔經濟總量的25%。貿易稅的成本悄然進入供應鏈後，將在經濟運行正常的同時，造成股票市場的波動，「這就是為什麼我認為（美國聯邦儲備委員會）遵循這一加息暫停週期是正確的」。而幾乎半數的美國人並不持有任何股票，因此，對大多數人來說，股市下跌「不具有毀滅性」。

國債收益率一路走高？瑞銀首席：無傷大雅

多諾萬指出，外國央行投資美國國債的速度正在放緩。「央行們通常平均會用約60%的資金投資美元，通常是投資美國國債。這些投資資金一直源源不斷地流入，但現在我們看到這股資金流開始停滯，這與基本面或通脹預期無關，這是央行投資者一直在努力改變和修正的結果。」

而對於國債回報率的一路走高，多諾萬認為，這顯然不會造成什麼實質上的重大損害。「我們要根據通脹情況進行調整，很難得到完全準確真實的回報率。從經濟角度來看，這不是一個嚴重的制約因素。」因此，多諾萬得出結論稱，「我不認為這意味著牛市的終結，我認為這只是噪音（Noise）。」

觀點：還是得投資美元計價資產？

和多諾萬不太一致的是，麥格理（Macquarie）大宗商品和全球市場團隊亞洲戰略主管，維克托·施韋茨（Viktor Shvets）認為，當前的波動狀態可能會對經濟產生廣泛影響，所有的資產類別都不能幸免。「如果波動持續下去，它將蔓延到其他領域：抵押貸款、房地產、汽車貸款和信用卡貸款等等，沒有人能幸免。」

施韋茨堅稱，美元支持的資產仍然是最安全的投資。「我仍然認為美元計價資產比新興市場或高收益債券更適合投資，我認為高收益債券的脆弱程度令人難以置信。」

agger

唔好咁快熊市
仲未草夠錢

嘈到就來龍

的確美股係牛市

瑞銀

Bookmarked

人地講緊美女
港女就收皮啦

美股見咗大頂啦

仆街瑞銀依d明燈可唔可以收聲呀

龍一

唔出口術托住個市點散貨

仆街啦 真係大跌

Bin 瑞銀

未出完貨？